\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}

\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{beetle}
% \usecolortheme{beaver}
% \usecolortheme{albatross}
% \usecolortheme{crane}
% \usecolortheme{fly}
% \usecolortheme{seagull}
% \usecolortheme{horse}
% \usecolortheme{whale}


\title{IA41 - Developpement d'une IA \\ pour le jeu \textsl{Force 3}}
\author[Romain Boissat - Frédéric Rechtenstein - Maxime Ripard]
       {Romain Boissat \\ Frédéric Rechtenstein \\ Maxime Ripard}
\institute[UTBM]{Université de Technologie de Belfort Montbéliard}

\newcommand{\link}[2] {
\item[#1] \scriptsize #2 \normalsize
}

\begin{document}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Plan}
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
  \end{frame}
}

\begin{frame}{Plan}
\tableofcontents
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------

\section{Analyse \& Modélisation}

\begin{frame}{Règles du jeu}
  \begin{figure}
    \includegraphics[height=0.6\textheight]{pics/plateau.pdf}
    \centering
    \caption{Exemple de plateau}
  \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Modélisation d'une partie}
  \begin{figure}
    \includegraphics[height=0.7\textheight]{pics/arbre.png}
    \centering
    \caption{Une partie représentée sous forme d'arbre}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Dénombrement du nombre d'états}
\begin{itemize}
    \item Depuis le plateau initial $P_0 \rightarrow$ 24 plateaux $P_1$ avec un
        seul coup.
    \item On approxime à 20 plateaux $P_{i+1}$ possibles en partant de $P_i$
    \onslide<2->{
        \item Partie en 5 coups $\Rightarrow 20^5 \approx 3,2 millions$ de
              coups jouables.
        \item Partie en 7 coups $\approx 1280 millions$ de coups.
        \item Partie en 10 coups $\approx 10^{13}$.
        \item \dots
    }
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Objectif : gagner}
Evidement, mais c'est quoi gagner ?
\end{frame}

\begin{frame}{Evaluation d'un plateau}

    $$-100 \leq f(plateau) \leq 100$$

    \vspace{1cm}

    On compte le nombre de pions alignés pour chaque joueur en pondérant :
    \begin{description}
        \item[1 pion :] 1 point 
        \item[2 pions :] 3 point
        \item[3 pions :] 100 points
    \end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{Evaluation d'un plateau : Exemple}
    \begin{columns}
        \begin{column}[l]{0.5\textwidth}
            \begin{figure}
                \includegraphics[width=\textwidth]{pics/eval.png}
                \centering
                \caption{Evaluation d'un plateau}
            \end{figure}
        \end{column}
        
        \begin{column}[r]{0.5\textwidth}
            \begin{description}
                \item[Joueur rouge] 3+1+1+1 = 6
                \item[Joueur bleu] 1+1+1 = 3
                \item[Valeur de la fct d'éval] 6 -3 = 3
            \end{description}
        \end{column}

  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Méthode de résolution}
  \begin{figure}
    \includegraphics[height=0.7\textheight]{pics/methode.png}
    \centering
    \caption{Méthode de résolution}
  \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Algorithme utilisé}
  \begin{figure}
    \includegraphics[height=0.7\textheight]{pics/alphabeta}
    \centering
    \caption{Algorithme négamax avec élaguage $\alpha\beta$}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Choix d’implémentation}

    \begin{frame}{Modules}
        \begin{description}
            \item[mod\_regles :] règles du jeu, conditions de victoire.
            \item[mod\_jeu :] prédicat de jeu
            \item[mod\_eval :] évaluation d'un plateau, algo négamax
            \item[mod\_ui :] Interface utilisateur
            \item[force3 :] Fichier principal
        \end{description}
    \end{frame}

      \begin{frame}{Représentation des données}
          \begin{columns}
              \begin{column}[l]{0.75\textwidth}

                  \begin{description}
                      \item[Plateau:] Liste de neuf entiers $-1, 0, 1, 2$. \\
                            Exemple : \\ \texttt{[1, 0, 2, 1, -1, 0, 0, 0, 0]}
                      \item[Coup :] Liste \\ \texttt{[Case départ, Case arrivée, Id mvt]}
                  \end{description}
              \end{column}
              
              \begin{column}[r]{0.25\textwidth}
                  \begin{figure}
                      \includegraphics[width=\textwidth]{pics/plateau}
                      \centering
                      \caption{Exemple}
                  \end{figure}
              \end{column}
          \end{columns}
    \end{frame}

%     \begin{frame}{Modules}
%         \begin{description}
%             \item[coup(+JR, +PL, ?Coups)] Trouver les coups possibles.
%             \item[mod\_jeu :] prédicat de jeu
%             \item[mod\_eval :] évaluation d'un plateau, algo négamax
%             \item[mod\_ui :] Interface utilisateur
%             \item[force3 :] Fichier principal
%         \end{description}
%     \end{frame}


\section{Résultats}

\begin{frame}{Efficacité de l'élaguage}
    \begin{figure}
      \input{elagage.tbl.tex}
      \caption{Comparaison avec ou sans élaguage}
    \end{figure}
\end{frame}

\end{document}
